陶傑：沒有修養的世代才會崇韓(潮文)

新沙士侵襲，香港婦孺似「韓流」夢醒。
中港的「韓流」，一向有點莫名其妙。中港的下一代，想找一個外國來崇拜，本來不是壞事。崇英美、崇法國意大利，甚或情迷西班牙，皆有品味。在亞洲東北角，值得中國人崇戀傾慕的，只有日本一國。

韓國當然有值得敬佩的一面。韓國人團結，做事一往直前，死心眼加要面子，憑一股狠勁，建立了很驕人的工業成就。雖然受到中蘇韓戰侵略的劫毀破壞，因為有美國的扶持，韓國由朴正熙時代正確的威權，走上民主之路，是很驕人的。

但是上天既生扶桑，何生韓國？一海之隔有一個日本，韓國不論多努力，皆相形失色。正如讀紅樓夢，如果沒有林黛玉、史湘雲、薛寶釵等一干金陵香粉的正冊，晴雯、平兒、探春，亦皆妙品。但是有得比對，就不一樣了──亦如有精緻柔美的蘇州杭州，江北的徐州和揚州，就顯得粗糙了。何況韓國沒有晴雯平兒那樣的心思，最多是金釧和尤二姐。

在一個沒有修養的世代，才會將韓國當做神一樣膜拜。因為韓國人喜怒皆形於色的兩極，韓國缺乏心思細節，韓國文化少的是兩極之間的層次。

不錯，韓國電影電視劇很賣座，但日本在戰敗後七年，已經有一個黑澤明，成為世界級的影像故事大師。

韓國人的喜怒哀樂，往往令人震撼，但時時發生基建崩塌的意外，沉船的船長也撒腿自顧逃跑。韓國師承了中國孔孟漢唐之後的家長尊卑，好處是沒有全民掀起過一場自殺的「文化大革命」──這一點，我認為韓國人不論情緒如何膚淺，他們也有光州鎮壓，再全民偏激，總不會毫無底線──壞處是教條僵梗，雖然出過一伙東學黨，但韓國一百五十年所欠是一位豐臣秀吉。

韓國人在經濟崛起的過程，出國也一度喧嘩，但孔子禮教的基業厚，去巴黎從未有捲起褲管在池泉洗腳者，亦無放縱小孩公開大小便。這一點，今日看來，Deserve很大的Credit。唯人生短促，孟子說：「見賢思齊焉，見不賢內自省也」，擁有國際視野，必定崇優，但不要Better，要 The Best。

很多中國人知道Chanel比Zara好，金庸小說比諸葛青雲好看，但是在木村拓哉和李敏鎬之間，一樣的靚仔？如果你是一個品味女子，你會選擇的。

叫叫叫叫叫叫叫叫叫

唔係好明韓國需要一個豐臣秀吉點解

韓國都唔撚知有咩好，先請政治總統個個都要比人清洗 ，音樂要講味道既話香港音樂屌打佢地十陪再加上粵語有九個音又博大精深點都好過"侵侵侵侵" ，最癲係佢地邪教問題，連啲韓星都幫手製宣傳，話唔洗食藥，講2句好返之後又叫人捐錢，又用職權強姦，玩弄啲信徒。 都係香港好

佢都on lun9，鍾意一個地方嘅名星要睇埋嗰個國家嘅國力？如果係咁，全世界都要追美國名星啦

篇文有講好多野
例如文化深淺

閱讀理解零分

講文化底縕㗎，一定唔係美國囉如果照你咁推考所謂國力，你明唔明篇野講乜咖？

寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵寵
係啲柒頭傻閪先會學依種全世界最撚難聽嘅語言

都驚左班on9 特登係開首舉左6個例 英美法意西日

泡菜國老翻日本黎既

世界上我諗係得泡菜會將整容變成習俗咁戇尻

才子點樣睇崇俄
崇沙俄同崇蘇俄又會唔會唔一樣

九十年代朱茵有朱茵嘅靚
郭藹明有郭藹明嘅靚
蔡少芬有蔡少芬嘅靚
個個有只屬於自己靚嘅一面
各自去研究適合自己嘅style
去到今時今日
靚嘅模式愈嚟愈單一
個個貪速食走去整同一個樣
冇美學底緼嘅韓國完全破壞晒亞洲嘅審美觀
歸根究底都係現代嘅人本身都係冇美學同文化底緼